@inproceedings{Wisniewski-Zhou-Ballier-Yvon:TALN:2021,
    author = "Wisniewski, Guillaume and Zhou, Lichao and Ballier, Nicolas and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "Biais de genre dans un syst\`eme de traduction automatiqueneuronale : une \'etude pr\'eliminaire",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-24",
    note = "Gender Bias in Neural Translation : a preliminary study ",
    abstract = "Cet article pr\'esente les premiers r\'esultats d'une \'etude en cours sur les biais de genre dans les corpus d'entra{\^\i}nements et dans les syst\`emes de traduction neuronale. Nous \'etudions en particulier un corpus minimal et contr\^ol\'e pour mesurer l'intensit\'e de ces biais dans les deux directions anglais-fran\c{c}ais et fran\c{c}ais-anglais ; ce cadre contr\^ol\'e nous permet \'egalement d'analyser les repr\'esentations internes manipul\'ees par le syst\`eme pour r\'ealiser ses pr\'edictions lexicales, ainsi que de formuler des hypoth\`eses sur la mani\`ere dont ce biais se distribue dans les repr\'esentations du syst\`eme.",
    keywords = "biais de genre, traduction automatique neuronale, \'evaluation diagnostique en TAL.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/38.pdf"
}
